# Подсистема оценки значимости запатентованных технологий на основе анализа патентного массива

Подсистема обеспечивает следующие функции: 
- [x] парсинг патентов из систем Яндекс.Патенты и Google Patents; 
- [x] определение массовости тематики изобретения в текущем периоде на основе списков ключевых слов; 
- [x] определение массовости тематики изобретения в будущем периоде на следующий год; 
- [x] определение успешности патента в информационном поле на основе количества цитирований патента.

Входные данные - заполненная база данных (БД) со следующими характеристиками для каждого патента: 
- уникальный идентификатор патента; 
- название патента; 
- наименование организации-патентозаявителя; 
- дата публикации; 
- список классов МПК; 
- количество цитирований; 
- набор ключевых слов. 

Информация о перечне крупных и средних промышленных предприятий Волгоградской области взята с 
<a href="https://promtorg.volgograd.ru/current-activity/promyshlennost/list/map/">официального сайта</a> комитета промышленной политики, торговли и топливно-энергетического комплекса Волгоградской области.

Выходные данные: 
- массовость тематики изобретения в текущем периоде; 
- массовость тематики изобретения в будущем периоде; 
- успешность патента в информационном поле.

Исходный код реализован на языке python. В качестве используемых библиотек взяты: 
requests, selenium, beautifulsoup4, pandas, numpy, scikit-learn, matplotlib, clickhouse-connect. 
В качестве БД - ClickHouse.

